摩登愛情（小故事連載）

《情人》

我今年二十五歲，半年前成了上司的情人。他會問我和男朋友的事，也會叫我珍惜這樣好的男人。

我閉起眼，他的吻沿着我的頸向下滑，舌頭的溫熱濕潤，冷氣機的聲音微小持續。我每周會到他的家，都是他女友到外地工作的日子。我們會看電影、飲酒、做愛。

他們的合照放在床頭櫃上，藍天和巴黎鐵塔。她看上去年紀跟我差不多，穿着牛仔短裙，修長而白晢的腿，依偎他懷裏，幸福而甜蜜的笑。 我初時還會叫他放下相架才做。

「要是你覺得不舒服，下星期可以不來。」他摟着我說。

看他那煞有介事的樣子，我很想笑。

「上司婚禮，我怎會不賞面。」

「真的可以嗎？」他說。

「不過我想我們之後還是少些見面比較好。」

「那些事之後再說吧。」他說。

我覺得沒甚麼好說，所以沒有作聲。之後洗澡時他闖進來，又在浴室再做一次。

「今晚破例一次留在這裏？」他說。

「我要回去陪男友。」

「你跟他說回了家就可以。」他說。

「你下星期要結婚了。」

「我又不會要你離開他，我們現在不也挺快活，就趁現在玩玩，反正終有一天你也不再需要我的幫助。」他說。

「所以這算是甚麼？」

「我想是個善意提醒吧。」他說。

他走過來想抱着我。

「不要碰我。」

我轉身拿過大衣就走。寒風隨着列車吹來，我下意識拉緊大衣。車廂只有幾個人，窗外的夜色慢慢模糊，有人遞了包紙巾過來。

男友一如以往到地鐵站接我，眼睛因睡眠不足而滿佈紅絲，可是臉上依舊掛着溫暖的笑。

「怎麼啦﹖」他摸摸我的雙眼說。

「工作太辛苦而已。」

他親親我臉頰，沒有作聲。我們長長的影子打在路上，他的手很冷。

屏幕藍光照亮黑暗的劏房。他看着電腦，背對着我說：「如果太光的話，我可以下去麥當勞做，這份工作要趕給客人。」

「不會啊。」我說。

感覺好像隔了很久，我對着牆壁繼續說，「不如我辭工吧？」

他從背後抱着我，「只要捱過這段日子，等我工作上了軌道，日子就會慢慢好起來。這陣子辛苦你了。」

我拍拍他的手背說：「你也辛苦了，我們明天再說吧，我很累了，想睡覺。」

他沒有說話，只是輕輕吻了我的額頭。

房間只剩下敲打鍵盤的聲音，我把頭埋在枕間，努力清空自己腦袋，去想些無關重要的事，想着雨水落在海上的聲音。

（完）
———————————
道聽途說成文，隔日更新，遇事最少一周兩更，請多多支持。

《雨中沙漠》

「想不到沙漠也會下雨。」我對身旁的她說。

「我也一直以為沙漠是不會下雨的。」她怔怔看着車窗外的雨，仿佛要在裏面尋找甚麼重要的東西，在聽到說話後才回過頭來答話。

黑人司機雖然聽不明白，但也都朝倒後鏡笑了笑，露出一口漂亮的白牙。水撥拼命把撲上玻璃的雨水和風沙撥走，車子不知疲憊地往無邊的地平線前進。我用英文把對話重覆一次。

「那的確是不常見的情況，」司機頓了頓，食指輕輕敲打着方向盤，像是掂量着將要說出的話，「傳說那是沙漠為亡者而流的眼淚。」

「那麼沙漠還真是多愁善感阿，把進來的人殺個清光，再因為他們的逝去而流淚。」我笑着說。

不知道是聽不出我語中的嘲諷或是甚麼，司機只是微微一笑，並沒有答話，車子在顛簸中慢慢前進。

「沙漠總在這裏，是人自己要走進來，」她用流利的美式英語搭話，「也許沙漠都想跟走進來的人和平共處，只是在某個時間點上，沙塵暴還是無法避免的到來，然後不顧一切地作出傷害。在錯誤的時間點遇上，流淚或許是唯一的結果。」

整架車都似是配合話中的沈重而靜默下來，只剩下雨水淅瀝打在車頂的聲音。

我們是在酒店櫃檯認識的，那時我正為這沙漠觀光團辦報名手續，也許在異地能看到香港人總有種莫名的親切感吧，於是就因此而成了短暫的旅伴。在對話間知道她剛失戀，所以就來了杜拜旅行散心。為甚麼會是杜拜﹖我沒有問，她也沒有說。

旁邊同團載着外國人的車子猛然停下，只見車子後輪卡在泥沙，車子因為司機不停加速而左右搖動起來。如果高處俯瞰下來，或許看起來會像隻困在泥沙中不停掙扎的小螞蟻。只是不管車子怎樣加速，泥沙還是緊緊咬住後輪。

「如果這時連我們的輪子都給泥沙卡住的話，那怎麼辦﹖」我問司機。

「那麼沙漠就要多下幾天的雨了。」他笑着回答。

車內的對講機忽然傳來微弱的聲音，他舉起手比個安靜的手勢，然後和另一頭交換了幾句聽不懂的對話，就自顧自下了車。只見另一輛車的司機也同樣走下車來。他們拿着一條小腿粗的黑繩，分別把兩頭綁到各自的車上。司機渾身濕透地走上車，拿起身旁的毛巾稍稍抹去臉上的雨水，然後長長踩着油門，最後總算拉動了後面的車子。

雨慢慢停下來，我們也在半個小時後來到目的地。下車時一不留神被吹了一臉風沙，我狼狽地把口裏的沙吐出來，她見狀忍不住笑了起來。這是我第一次看到她笑。

我鼓起不知從哪裏來的勇氣，朝她揮揮手說：「快過來，讓我幫你拍個沙漠寫真集。」

直到現在我還記得那時的情景，她坐下把雙腿斜斜放在身旁，手輕按着藍碎印花的布裙，風把她的頭髮輕輕吹起。她掛着微笑，落日的餘暉輕柔地灑在她身上。

我們都會走過大小形狀不同的沙漠，有些人被困在裏面從此就走不出去、有些人會被沙塵暴弄得遍體鱗傷、有些人卻只遇到車子卡在沙裏的小困難而已。只是我認為那與個人因素無關，能安然無恙並不是因為比其他人優秀；受傷也不代表是比其他人差劣。那只是時間的問題，無關對錯，無關優劣，唯一肯定的是，我們總能或多或少的在這沙漠中學到些甚麼。歸根究柢，這就是沙漠存在的意義。
———————————
道聽途說成文，隔日更新，遇事最少一周兩更，請多多支持。

《吹管者的女兒》

有容醒來時迷迷糊糊，不知自己在哪裏。漆黑房間響着微小的冷氣聲，緊閉的窗廉有一絲陽光透進來。有容翻身摸索，打開床頭燈，讓眼睛慢慢適應淡黃的燈光，低頭看發現自己還穿着制服。她揉揉太陽穴，拿起電話，上面有兩個時間，倫敦是上午九時，香港是下午三時。男友幾個小時前傳來訊息問她情況。

「我五個小時前已經到倫敦了，原本打算在床上休息一下，結果就一睡不起。」她回覆時在訊息後加了幾個豬豬符號。

「你經常飛長途機，當然會累壞身子。其實那些外地的零用錢也着實不多，你看你整個人都憔悴起來了。」男友回覆道。

「我睡多一點就可以補回來，見你這麼努力，我可不能偷懶啊。」這次她加了個火的符號。

「你要是真想努力，就讓我幫你遞履歷上去吧，那職位已經開始面試了。」男友回覆道。

「讓我再想想吧。」

「都已經玩了三年，也是時候吧。」

「我們回去再談吧，我不想在電話說些事。」她回覆道。

男友只是回了一串省略號，她則回了兩個心心符號。

有容嘆了口氣，把睡得皺皺的制服放進洗衣袋內，就徑自走進浴室。她看着鏡內的自己，摸摸微黑的眼袋，再摸摸平坦的腹部，輕輕跳了跳，看着乳房隨之抖動。「哪有憔悴，都不知保養得多好。」她對着鏡子說。

洗澡後，她看看電話旁的酒店簡介，距離房間每日的例行清潔還有二小時。她打開行李箱，拿出針織的卡奇色毛衣和牛仔褲穿上，化了個淡妝，把書和證件都放進手袋。她把洗衣袋放在門外，再把「需要清潔」的牌子掛到門把上。

酒店外就是倫敦橋，橋下是閃着波光的泰晤士河，有幾個放狗和緩步跑的人經過。有容在附近找了家咖啡室，點了個全日早餐和黑咖啡。不遠處的兩桌坐着一個正在閱報的白髮老人和一個年輕的華裔男子。

有容一邊吃早餐一邊看書，那是村上春樹的《人造衛星情人》。她看累了就輕呷那變冷變澀的咖啡。離開時卻被那年輕男子叫住。

「這本書是你的嗎﹖」亞裔男子以一口完美的英式口音說。

有容看看手袋，向男子笑說：「謝謝你。」

有容伸手接過書放進手袋。

「我叫法蘭西。」他說。

有容恍恍神，然後說了自己的英文名。

「你是住在這邊﹖」他問。

「不是，我想可以說是旅行吧。」

男子側着頭看着有容，手放在下巴，「讓我猜，你是香港人吧。」

有容笑了笑，「怎麼你會知道的﹖」

「所以你打算到哪裏觀光？」他問。

「我都來過幾次了，打算在附近走走而已。」她說。

「你有到過劍橋嗎？」

「沒有。」

「我也沒有，我們可以一起去玩玩。」

他說完雙手插袋，看着有容。

有容低頭稍稍沉吟後笑說：「也可以啊，但你知道路線嗎？」

「放心，我就住在這裏。」他說。

他們到了王十字車站，有幾個亞裔女孩在圍着那九又四分三月台的那架手推車拍照，發出陣陣嬌笑。法蘭西問她要不要也排隊拍照。

「我不太喜歡這類型的小說」她說。

「我也是。」法蘭西說。

他們買了十二時半的火車票，上車前買了些小食和飲品，法蘭西想幫忙付錢，可有容堅持分付。他們坐在靠窗位置，經過一片片田野的綠。法蘭西說起自己的事，他是個美國出生的韓國人，比有容少幾歲，在念音樂碩士，樂器是大提琴。

「我真羨慕你，可以到世界不同地方。」他說。

「剛剛開始做空姐時，確實對每次長途都興奮期待。或許是審美疲勞吧，慢慢會覺得其實所有地方都是一樣，就好像每程機派餐一樣，只是不同的食物跟人而已。這次已經是我第十次來倫敦了，本身也只是打算lock and seal而已。」

「可是這次你也遇到新的地方跟人啊，就像劍橋和我。」他笑說。

有容只是笑了笑。

「既然如此，你沒有想過轉工嗎？做一份自己真正喜歡的工作。」

「要是真的這樣簡單就好。」她說。

他指向窗外說：「你看，我們都能看到劍橋了。」

劍橋沒太多遊客，行人大多看上去都是二十出頭，要是他們手上拿着書本，或許也會被認為是學生。走到一棵大樹下，法蘭西說要幫有容拍張在樹下看書的照片，有容起初還覺得太難為情，可是最後還是半推半就拍下照片。

「拍得挺好的，平時經常為女孩拍照吧。」她說。

「模特好看而已，聽得開心吧，我都看到你嘴角動了。」他說。

「才沒有。」有容輕輕捶了他手臂一下。

他們走到河邊，旁邊有個小屋寫着遊客中心，屋外有個紅頭髮的中年大叔拿着一塊膠版，推銷他們租小木筏。

「你懂游水嗎？」他說。

「懂。」

「那就好。」

他向大叔租了木筏，沒有雇船夫。大叔領他們到河邊，扶着他們上木筏。有容坐在中央，大叔向法蘭西遞過長木條船槳，稍稍跟他說了怎樣操作就轉身走了。

「不是這個方向，哈哈，楊柳都快要打到我的臉了。」她說。

「這東西怎麼搞的，感覺總是抓不對方向。」他抓抓後腦，略帶歉意地笑了笑。

「好像挺好玩的，我也想試試。」有容說。

他們之後也總算找到要訣，原來小河很淺，要先把船槳頂地後才使力。兩人就這樣交換划開水面上的波光，時而嘲笑附近的大陸遊客，時而討論那些年輕英俊的船夫。一直到離開劍橋時，夕陽把田野照成一片金黃，也照着有容睡在法蘭西肩膀的側臉。

晚餐後法蘭西提議到倫敦眼，隨着包廂緩緩上升，整個倫敦的夜景漸見清𥇦，泰晤士河飄盪着橙黃燈火。

「你凌晨還要工作，不用休息一下嗎？」有容說。

「只是個沒有人聽的小電台，何況都做慣做熟，閉起眼睛都能操作，就像你派餐一樣。」

「對，就像派餐一樣。」她笑說。

有容把臉貼到窗上，指着遠方說：「所以那邊就是劍橋？」

法蘭西坐了過去，一隻手繞過有過身後說：「讓我看看。」

他貼得很近，有容甚至能感到他呼出的熱氣。她轉過頭看着他，他眼中閃着自己的倒影和夜景的光。他的唇慢慢靠過來，有容覺得摩天輪很快就着地了。回酒店路上，他的手稍稍碰到有容的手。有容繼續說話，卻不動聲色地把雙手插在衣袋內。

酒店大堂掛着很多時鐘，標着各地的時間。

「送到這裏就可以了，今天我玩得很開心。」有容說。

「我還有一個多小時才上班。」法蘭西說。

「我自己上去就可以了，你早點回去準備吧。」有容笑說。

「我們還會再見嗎？」法蘭西說。

「可能吧。」

法蘭西抄下自己電話號碼，「如果你再飛倫敦，又想找個人陪的話。」

有容回到房間，電話再次連接網絡時，收到男友幾小時前的訊息，「今天又在公司睡了，你玩得累了，記得多休息一下。」

有容放下電話，拿出那寫着電話號碼的字條，看了看就把整張紙撕掉，扔進廁所沖走。她洗澡後躺在床上，忽爾想到甚麼似的，從床頭櫃拿起手提電話，輸入一個電台名稱。法蘭西那純正的英式口音又再出現在耳邊。

「今天我遇到一個很特別的女孩，她是個空姐，臉上總掛着讓人討喜的笑容。可是不知怎地，她卻讓我想到這首歌，Damien Rice的the blower's daughter，感覺就像芒草原上吹過的風。她明天就要回去了，祝她一路順風。送給大家，the blower's daughter。」

有容躺在床上聽着歌，一動不動看着天花板，一直到節目完結，播着其他廣告。不知過了多久，她拿起手機，向男友發了個訊息。

「我決定辭工了，可是不會到你那邊工作。應該會繼續念書，就是你不喜歡的時裝設計。」

她想了想，又再傳另外一個訊息。

「還有，我們分手吧。」

她放下電話，整個人癱在床上，想到飛機起飛時窗外鬆軟的雲朵，感覺自己躺在上面，耳邊吹着呼嘯的風聲。

（完）
———————————
道聽途說成文，隔日更新，遇事最少一周兩更，請多多支持。

推